公院用國產搓手液 醫護即手腫

公院用國產搓手液 醫護即手腫

涉事酒精搓手液聲稱有「WHO Formulation 1」認證，即含乙醇、過氧化氫、甘油等成份，如成份無誤，屬世衞認可搓手液。

【本報訊】醫院管理局日前被踢爆引入「淘寶」有售、內地製造的抗生素Tazocin後，本報獲悉，包括明愛、東區等多間公院日前突轉用一款廣州生產酒精搓手液。有醫護稱用完後雙手紅腫甚至出紅點，懷疑搓手液引發皮膚過敏反應，但因無替代品可用，敢怒不敢言。東區醫院稱已暫停使用該批搓手液，並向醫管局總辦事處呈報事件。

東區醫院醫護向本報投訴，個別部門病房上周轉用由「廣州雪蝶醫藥科技有限公司」生產、廣州白雲區工場製造的酒精搓手液，部份員工雙手紅腫，個別同事更有紅點，相信是皮膚過敏。

產品聲稱獲世衞認可

相關新聞：28人英國返港不適送院

明愛醫院醫護亦表示有類似情況，據稱該款搓手液聲稱有「WHO Formulation 1」認證，即含乙醇、過氧化氫、甘油等成份，屬世衞認可，最佳使用日期為2021年2月前。該醫護承認單看描述質素應有保證，「呢隻用一兩次就唔掂，之前個幾月日日用（其他產品）都冇事……但又唔可以唔用」。

東區醫院發言人證實事件，但強調沒收到投訴，只得悉搓手液「可能引起部份員工敏感」，院方已暫停使用。醫管局已向產品供應商跟進，並即時使用其他代替品。與上周被揭發引入內地製造的抗生素Tazocin事件不同，局方今次沒發新聞稿交代，亦拒答購入多少支搓手液、花費多少錢、會否全數棄置等。

■記者于健民、王春怡

果d行街買防疫用品
見到支那製造即刻放低

寧願買印度喜馬拉雅山牌

直接用酒精抹手都爛

化驗，睇下係咪個 d 物質

甲醛 乙醛?

見到有WHO Formulation 1仲用

報導暫時用「聲稱」
所以要化驗
不過比例好似驗唔到

通街都係搓手液蟹貨， 你好用唔用買支那貨.....

送錢

貪平

CLS

甲醇黎